點解當年鐵娘子唔驚阿根廷反而會驚鄧小平?

80年代打福克蘭戰爭, 連阿根廷都唔驚
中國76先完文革, 80年代就開始傾中英聯合聲明
當天既中國經歷十年浩劫, 或者由50年土改開始開始計, 係20幾年既暴政, 根本就係一片頹垣敗瓦, 當年既中國人草都冇得食
英國國力同中國根本冇得比, 仲未計背後有美國支持
再講香港, 香港幾十年黎都係最重要既轉口港
香港亦都幫英國生左好多隻金蛋
點解英國會忍心放棄?
要打既, 中國點會夠英國打?
大不了未黎多次鴉片戰爭
結果都係一樣

因為美國為咗拉攏支那反蘇，唔撐英國

呢個世界係未真係會風水輪流轉
當年英國係LONDON 上空同德軍死拼, 驚都未驚過
再到D DAY
點解之後會驚矮仔?
當年入浸清朝, 迫人黎和約
再到而家接手果個政權公然違反聯合聲明
捉走你領事館既人
點解而家反而會縮?

咪想攞治權囉，不過矮仔話一要攞晒全部主權同治權

維多利亞時期有無女人做過托利黨黨魁？
一俾女人做少少野就

真相在此

因為有核彈
老鄧係擺明，拎唔哂成個香港就炸左佢
就係一窮二白夠爛仔，先唔驚比人制裁
仲要之前睇住美國係越戰比共匪人海戰術燒銀紙，你估佢唔驚咩

越戰呢個前車之鑑我相信佔好大部分原因，
共產國家人多命賤，死一個補兩個，
加埋當日越戰國內反戰情緒差啲攪到國家分裂咁滯，英國又無美國咁叠水去燒錢打持久戰，自然唔會做

樓上講得好清楚
1: 美國要對抗蘇聯
2:中共有核彈，鄧小平依班元老唔會驚打仗同死人，要用核彈唔會手軟

維多利亞唔係女人

因為英國無春袋係阿根廷但有春袋係中國—就係香港
但現時香港又變返中國既春袋

點解香港永遠都要做春袋

中共有核彈係真? 咁窮都有?

鄧小平屍山血海爬出嚟 心狠手辣

你不如問點解美國唔打7北韓

蘇联畀嘅，赫魯曉夫「烏克蘭總書記」嘅共產主義情誼

寧要核子 不要褲子吖嗎
任我地點笑解放軍好 當年阿根廷點同當年中國比 韓戰同越戰都睇到中共唔怕死人 瓦缸瓷器 香港比福克蘭群島更難守 比你奇蹟守到 香港仲有冇外資夠膽留低

中國有幾百萬解放軍，香港得一千平方公里，兩地地理上緊貼，一支火箭炮由深圳可以打到新界，點守呀大佬，就算英國佬肯為香港賣命，真係調幾個師黎，軍費邊個俾????同埋打韓戰，中國同以美國為首的十幾國聯軍打成平手，英國單拖又點夠打???如果美國肯介入，或者仲有得講，但係戴卓爾夫人當年搵列根幫拖被拒絕，就注定香港都係要交還的了。

民主回歸

列根將蘇聯解體
竟然會怕支共...

老毛真係有遠見，但建立邪惡帝國
兩彈一星
核彈導彈同衛星
中共國無比人郁都係靠依三樣

當年打阿根廷都係小勝

你係咪講緊笑話

蘇聯係90年解體
當年就係未消滅蘇聯，美國就玩聯中抗蘇

因為中國只係個紙老虎，不如養肥佢先劏黎食

會唔會為咗食老虎 畀佢咬返幾啖呀

真係多得班反戰左膠唔少
韓戰 越戰都係就贏時比班左膠逼撤兵

會唔會背後直頭係內亂外患私通？

你係咪on9，越戰美軍根本無可能贏到，而韓戰根本未有後年嘅大規模反戰風潮

越戰就嚟贏

我地而家其實係食緊過去三十年美國對華失敗既屎
直到Trump唔show 季辛吉個共碟之後(冇耐死左)，美國先知瀨野開始反支那

按地圖咁睇 我地係中國既下面

即係春袋 既位置

越戰關左膠咩事
俾你打多10年又點

連登仔：唔理啦美軍邊有可能輸，反戰一定係左膠，一定係左膠累事

因為香港得條深圳河。

你話當時香港人好似而家咁發動大規模留英運動嘅話，Thatchet或者可以企得硬借香港民意堅持保留治權，但當時明明主流民意係留英但竟然無人大搞留英運動，結果得班左派加民主回歸賣港賊喺度高呼「回歸」，令「回歸」變成枱面上嘅「主流民意」，英國人見香港人冇留英嘅決心，重有咩名義話自己有民意支持繼續統治香港？

基辛格未死
岩岩先去完支那

當年班so called知識分子全部國粹派主導吖嘛
即係今日既老泛民大中華膠

$$$

奇怪嘅係當時親英嘅名流商賈冇乜點搞大留英呢樣嘢，得班左派同大中華膠係度鳩叫

由戰後杜魯門親歐棄亞嗰一刻就寫下左今日舊屎

著鞋既怕光腳
當年中共根本窮撚到冇野輸，唔俾番香港直接炸鳩佢囉
隔條深圳河咋，一堆自走炮就轟撚完啦
而且個時好似已經有核彈呀，而且個時香港內部都大量中華膠啦
英國手上冇咩籌碼可以傾

佢哋睇得清局勢
知道喺美國拉攏支那抗蘇嘅大局下根本冇可能阻到

比一個咁大地方咁多人口嘅國家變成共產黨統治就注定仆街
之後印尼都差啲變共產 好彩果斷殺50萬人保穩定 依家睇法絕對值得
比一個領土咁大嘅國家變共產後果係不堪切想

不過咁講
就算係國民黨統治香港都難逃一劫
一打完二戰已經想收返香港
而且國民黨唔會鎖國,唔洗留個地方做出氣口,香港作用一定更低,亦都會更會更早回歸中國

越戰打左十幾年
差唔多一整代人
當年燒多億美金
仲有退役軍人能唔能夠重投社會都係個問題
重投到就好，重投唔到又要政府養住，如果唔係又係另一個社會問題
仲有當年美軍濫藥問題
打多十年呢d 問題只會越發越大
最後比美國贏到都肯定係慘勝
更何況個十幾年美軍根本冇方法應對越共既游撃戰
贏唔贏到都成問題

佢唔敢打咪者係佢真係要驚囉
唔通你清楚佢個實力多過佢d軍事顧問咩

因為美英在下一盤很大的棋
就係為了今天整支那一鑊
野蠻與文明的衝突，全在他們預計之內
香港人團結反抗，才能使中共永不超生

好似有訪問
話佢見到鄧小平用痰罐吐痰，覺得好污糟、好核突
企都企唔穩

如果當年反枱，係不會有今日團結萬國，天下制裁的效果

唔係怕，係香港地理上根本冇得守…… 再加上當年香港本土覺得英國係衰人多過憎支那，你係英國會唔會為依班撚屌同班傻嘅開拖？

推

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

出嚟啊！

第時香港要守都要靠核武

你講得啱，呢個世界的確係會風水輪流轉

太遠，地理位置根本好重要，香港痴住中國，無任何一個國家包括美國可以保護到

1981年做既民意調查：

蘋果2014年報導：

「放軟手腳」只求與華達成協議 懶理港人意願
為賺錢 英國出賣香港

【中英解密】
【本報訊】英國讓多個殖民地走上公投自決甚至獨立之路，卻因自身利益而出賣香港。英國最新解封檔案披露，英方在中英談判前期早已「放軟手腳」，決定終極目標是英國能在香港繼續賺錢，談判結果更毋須符合港人意願。本港學者指，此檔案進一步引證英方由搶奪香港到前途談判都是出於自私，從來沒打算讓港人當家作主，令人遺憾。

英國國家檔案館上月中解封英國外交部一份82年秘密檔案，關於分析福克蘭群島、直布羅陀及香港3個殖民地，比較人口組成、聯合國取態等因素，討論英國面對阿根廷、西班牙及中國談判時應採取的策略及立場。首相戴卓爾夫人同年9月訪華，與中方就香港前途展開秘密磋商。

港人無機會當家作主
文件披露，英方考慮的前設是，不論港人是否願意，中國97年都會收回佔香港九成面積的新界租界，屆時在經濟及軍事上都無法維持香港及九龍的運作，遂決定在香港前途問題上「放軟手腳（kept our hands freer）」，未與中國強硬對抗。

英方又指絕大部份港人都是華人，對英國無感情聯繫，故不擬討論港人自決前途權利，更明言「不會堅持談判結果一定要與港人意願一致（nor insist that any solution must be in line with their wishes）」，談判目標是與中國達成協議，令香港繼續繁榮，讓英國有機會賺錢（Our aim is an agreement with China under which the territory continues to prosper in a way that provides opportunities for Britain to make money）。

浸大政治及國際關係學系副教授陳家洛稱，中英雙方都不讓港人參與談判，「兩邊都爭住話代表香港人。香港人從來冇當家作主機會，令人好遺憾」。

「唔覺得英國盡過力」
他指中外學術研究早有共識，指英國從搶奪香港開始，一直以經濟利益及遠東策略為本，並確保97後發展與中國的貿易，因此冷待港人民主及居英權訴求，「係好自私嘅考慮，佢畀香港法治同自由，都係維護佢嘅利益。」當時英國國力大不如前，加上中國堅持香港屬於其既有領土，英國自覺承受不了港人前途自決的後果，「除非佢準備同中國打場硬仗，我相信佢唔會。由此至終，我唔覺英國為香港盡過咩力。」

提倡港獨的「香港人優先」常高舉港英旗，成員Dickson指中英雙方在草擬聯合聲明過程黑箱作業，充當諮詢角色的行會非官守成員也欠民意授權，兩國也漠視港人意願，而北京不斷干預香港內部事務，已違反聯合聲明，擬日內去信英國國會及首相，促英方以聲明簽署人身份，助香港舉行公投，「英國欠香港人一個公投，香港人前途應由港人自決」。

Link：

蘋果2014年報導：

簽《聲明》當日早上
鐵娘子趙紫陽密斟大亞灣核電合約

【英國檔案解密 二之二】
【本報訊】英國在中英談判桌上節節敗退，卻為她換來巨大商機。更多解密文件顯示，英國在談判期間一直着眼英商在中國的各項經濟利益，包括港人強烈反對的大亞灣核電廠。英國外交部為促成英國在大亞灣的發電機合約，建議首相戴卓爾夫人在簽署《中英聯合聲明》當日早上就與中國領導人洽談，並明言會談保密，不擔心港人知悉後影響對英國觀感。

大亞灣核電廠計劃80年代初由廣東省政府提出，由粵政府與中電組成合資公司發展。廣為港人所知，核電廠從法國引入壓水式反應堆，但其實核電廠的發電機組是由英國通用電氣公司（GEC）提供。

新一批解密文件中，有一封外相賀維私人秘書里基茨的信件，透露賀維與戴卓爾夫人曾考慮帶同包括GEC的商界成員訪京，但諮詢港督尤德後擔心會被香港傳媒大肆報道，造成「我們將香港賣給中國後，現在收到獎品（getting our prize for having sold out Hong Kong to the Chinese）」的印象而打消念頭。

過百萬港人聯署反對
信中又指賀維稱當時最重大項目就是大亞灣核電廠，但留意到計劃在香港因對核污染的擔心而不受歡迎，故建議兩種策略，一方面不催促香港行政局通過計劃，以免行政局「災難性地」否決計劃；另一方面就建議戴卓爾夫人訪京時親自與中國領導人討論包括大亞灣等經濟合作，並明言會談內容不公開，不會影響香港對英國的觀感。

結果在簽署《聲明》的同日早上，戴卓爾夫人就在與總理趙紫陽的會面中提出核電廠計劃，表示會為中國提供最佳融資條件；趙確認發電機組將由GEC提供，但指GEC是首次生產這類發電機，向戴卓爾夫人壓價；戴卓爾夫人就保證發電機質素，表示會控制通脹以防價格大漲。雙方亦討論了飛機買賣事宜。

翌日戴卓爾夫人訪港，未有向兩局議員提及此事，但就與中電主席羅蘭士嘉道理會面，討論成立合資公司的困難；嘉道理乘機向戴卓爾夫人投訴，指港人國籍安排令他流失人才，要求英方破例為前中電執董李悅波提供英國護照。

賀維在1984年已提出英國應與中國建立核能合作協議，爭取英國企業在中國的商業利益，因此英國促成大亞灣核電廠計劃的誘因，絕不止於GEC的發電機合約。但核電廠在港引起強烈反對，最初反核的主要屬環團，但美國三哩島和烏克蘭切爾諾貝爾相繼發生核事故後，反核浪潮席捲全港，過百萬人聯署反對。

80年代領導反核運動的馮智活牧師形容港府當年表現聆聽民意，組織行政局成員到海外核電廠考察，疏導了部份民意，馮形容英國的政治手段高明。
部份檔案可瀏覽

Link：

因為華人貪婪短視，誠哥都話一生人最後悔無接觸政治。

唔係無方法

係國內班左膠 嬉皮士
阻撚住哂

美軍不顧一切
放火燒山
根本無得避

香港出路只會係東亞以色列

支那曱甴係得生育能力叻

唔關左膠事
開頭冇左膠

美軍係怕強國加入
所以從來冇正式攻打北越
唔打北越打幾多年都唔會贏

明明化武都用埋
如果咁易燒一個炸彈就搞掂啦。

日落帝國呀

Argentina啲軍隊好撚渣
Falkland又成個離島咁鳩遠
仲得嗰幾千人住

香港幾百萬人又咁多錢擺喺度
又痴住中國
鄧小平一鳩攬炒炸你老味會幾撚大獲

越戰嚴格嚟講只係南越內部出現聲稱同北越無關繫嘅親共遊擊隊

要強攻一定可以打
但美國從來無諗過跨過國界打北越
只係諗住維持南北現狀

唔會，香港會係中國一部份，香港、中國出路係等大陸人醒覺，我唔信中共政權好似大家諗落咁穩陣，等中國經濟出問題，中共、人民一定內鬥，到時中共出唔出到戈爾巴喬夫呢類人物

北越都俾美軍炸啦

懷疑當年鄧已和美國合謀
一個不得民心的政權賣國賣民
讓外國介入從中取利

漢奸共匪
不得好死

就係因為咁先引起其他人同情
北越都無出兵點解要打佢咁樣

佢自稱無關係無出兵姐

係真，你睇下加入WTO啲賣國條件

nonono
中共統治其實好穩陣
係啲邊疆搞唔掂

我覺得佢係驚回歸後大陸對香港唔好
所以先就住就住 唔敢得罪大陸

又係你條on9

其實民意好緊要
當年無互聯網
民意同風向好易比中共操控
好多人唔識政治只識搵錢
又唔敢反共
當年老毛仍然係亂殺
如果1997係後互聯網時代
根本香港無可能比中共收返

無民意支持
英國佬有咩理由要保香港

阿根延無十鳩幾億個腦係屎既支那賤種Y嘛！

橙劑
Napalm
都用過晒
美軍都好似你咁諗，以為班越共冇得避
點知人地玩埋地洞仲要可以係發展到地下世界咁既款
除非你用核彈喇
美軍係強大，但係受制於代理人既角色定位，冇辦法R 爛臉去打贏呢場仗

正解

點解老共咁快贏左越戰

因為唔想養住香港班反骨仔+想同中國做生意

有冇歷史常識架你

屌博唔刀

個問題應該係點解當年鴉片戰爭陣係割香港咁少

上面班人up 咩春

因為香港識生金蛋

而家對中共嚟講香港係鹽水攞嚟吊命
仲有用嚟轉移資產

唔係驚唔驚 係有冇錢賺既問題

班垃圾廢老

被人入侵反抗同保護一塊殖民地不被攻擊點解可以比較
當年英國派人去過探幾次路，得出結論都係無論如何要收返香港
如果真係要打英國要搵幾多英軍駐港先夠守？
要搵咁多人打一場死傷慘重嘅仗國內會唔會反對？
更何況連香港人都無反對聲音，佢更加唔會為香港做啲咩

美軍不顧一切咩仗都贏添
搞十幾年派咁多國民去打一場某程度上同本國利益無乜關係嘅仗本身就唔合理
咁當然如果你只係想發洩左膠累事亦可以

可以話唔係驚，係唔想浪費金錢打仗。

香港根本冇得守，打贏左一次又要大量金錢養軍隊守住，又驚香港人掉轉槍頭幫中共打英軍。

除非香港所賺既錢全部比哂英國，不過又唔可能。

講咁多其實唔想再浪費金錢養

香港成也共匪敗也共匪啦
如果蔣家繼續掌權，亞洲金融中心一定係上海，點輪都輪唔到香港
香港無之後嘅黃金時期亦唔會建立到身份認同
總之中國越仆街香港就越好景
共匪輸咗中國就唔會仆街幾十年
香港都唔會有咩獨特優勢賺足幾十年

攬炒

因為當年香港班知識分子(大學生，而家嘅泛民元老)成個vibe都係民族主義，都係覺得中國人先係自己人，自己一路都係畀鬼佬(英國人)恰緊，寧可要「民主回歸」都唔要殖民主義
英國佬見到你哋咁撚痴線，有精神病，就當然講byebye先啦，慳返啖氣好來好往第時cap下支那水好過啦

你唔識野就唔好搭嗲啦，正正經經傾緊野，係都要搞亂檔
你講啲野都冇養分

鄧小平同志霸氣搭救

簽左條約到期還？ 定迫堡比？

我諗當時支共同英國打開口牌:要地不留人

當時香港居民大部份都係從支那走難落嚟, 係支共眼中全部都係叛徒洋奴, 死不足惜, 而係英國眼中香港華人不是一直真心支持大英帝國嘅忠誠子民, 只是中國內戰及叛逃支共嘅難民, 不值得英國以傾國之力, 仲要拉埋美帝落水去對抗支共嘅人海戰術守衛香港

再且福克蘭係打海戰同空戰為主菜, 英國有絕對優勢, 只要吾介意使錢, 用艦隊圍住個島就可以困死島上的阿根廷佔領軍, 仲可以日日去空襲炮轟, 炸到佢投降收皮為止

香港連接支那大陸, 又遠離英國本土, 守香港係打圍城陸戰, 就算有美軍海空支援, 都要大舉轟炸廣東省珠三角至潮汕一帶先可以為香港製造陸戰防守嘅戰略縱深, 防止共軍大規模集結進犯, 各位可以參考美軍1972年轟炸北越以遏止北越軍嘅復活節攻勢就知

支共1979年入侵越南, 平白損失數萬人命後先撤回中越邊境, 歐美見到支共陸軍實力十分水皮, 但係勝在人多, 不怕犠牲, 為達成短期戰略目標, 死多多人玩人海都唔怕.

如果老解又玩人海戰術進攻香港, 對無足夠空中及地面火力, 又無前沿陣地戰略縱深嘅駐港英軍會做成重大傷亡, 英軍又要玩收縮防線至二戰時嘅垃圾灣防線先有機會頂住以10萬計嘅人海攻勢, 咁即係要放棄新界, 而單靠九龍半島+港島, 作為400萬人口嘅城市又難以維持, 隨時演變成人道大災難, 就算英軍最後打贏共軍, 都唔知要死幾多香港平民.

如果當年中國唔反蘇，蘇聯依家未必會死， 嗰陣時中國倒向邊一邊，邊一邊就贏。

你on9

有好多因素
1.上一代香港人大多數都係大中華主義或者對中國有濃厚既鄉土情懷,又無咩人出黎反對回歸,有能力走果D自己識移民走
2.事實上割讓條約真係有限期,如果真係唔比返中國,國際上輿論都唔會好撐英國
3.英國已經唔係好似十九世紀咁厲害,無咁多資源同實力去保住D殖民地,尤其香港處於遠東戰線,真係同中國開戰既話好難打
4.當時美國既戰略係聯中抗蘇,作為美國條o靚,英國根本唔會敢破壞大佬既全球戰略
5.當時西方普遍認為可以將中國改造成民主國家,所以國際上唔覺得香港主權交接會有咩危機

你on9

德軍炸到倫敦，退無可退
同守衛香港比完全兩個層次

韓戰越戰好似都係差唔多,一黎夠近,二黎果陣毛澤東洗腦神功好勁,D士兵喺堅定信念下打仗真係搏命,三黎地理上對打遊擊戰有利

鄧小平話唔（還）俾佢就解放香港
英國唔想咁遠打仗而美國70年代同中共建交唔會理

真係影衰連登仔，安理會五大常任理事國都有核武

共產黨太過被妖魔化, 當中包含埋人類敵唔過魔鬼呢種深層意識

唔洗當年拉，準備召喚08年『我是中國人』張圖

嗰陣時支那都冇錢啦

鐵佢老母，俾矮仔屌到腳軟仆樓梯，賣港賊

咁老虎全身咁值錢，點都有啲風險

結果其實一直當美國係敵人

再加上當時香港有一大班大左膠，例如屍途華，李柱銘等等，還有好多是今日的民主黨人士或泛民中人。它們比今日民建聯更愛中國。
比英國人見到你們香港人養唔熟，再加上無人幫，共匪又決議一定要搶走香港，而且不識蕉土，鐵娘都心淡了。

左膠比一個惡魔更恐怖，間接殺死更多人，害死更多人，迫害更多人。

是否叫開嘅「基辛格」

屌俾敵國響上空炸首都唔死過有咩option
D Day無美帝幫手同殖民地向英帝輸血點打
就係完WWII之後祖國元氣大傷先吹風有得殖民地獨立

驚CCP唔驚阿根廷係因為幾廿年儲落d餘氣起碼可以夠過大西洋極速打番福克蘭群島幫戴卓爾大舉造勢，但英國絕對無力同補給到南中國海為張借據出力 (新界租99)

唔係養唔熟，陶傑都講過
係英美有成功經驗
經資本主義出產既中產知識分子做咗勞資雙方既調停勢力。令共產主義無得響歐美發大

但佢地俾鄧小平兩大理論呃到而家先知醒
黑白貓論，讓一部份人富起來論
以為中國有李柱銘依d 大中華膠加資本主義就會令中國變好

到今日先發現原來養肥咗隻狼反咬自己

未死喎基辛格

果陣既驚 應該一部份怕核彈 一部份怕瓷器撼缸瓦
加上人地民主國家 見香港人個個想回歸 大勢已去更加冇意願去幫你打

假因黎 你估炸完香港 成個廣東會無事？

當年個個食草中共都冇倒 不過我都支持令佢地食草 令自由世界再次偉大

詳情？

仲附送粒糖..... 中方向英國還左清朝國債. 即係依家美國好多人箱底都有一兩張果D廢紙.

果時有句係「寧要核子不要褲子」, 真係all-in 去整. 唔知係咪真係整到, 至少好多人信佢有....又或者佢其實係偷雞? 唔知道了.

所以成日話, 中國曾經有得崛起, 有香港輸送錢財人才, 其實係老美恩賜. 依家班野根本係恩將仇報.

倪匡都講過類似, 依家200萬人遊行冇用, 但如果當年有200萬人行, 呢十幾廿年就唔駛搞到咁o既田地.

搵到人做二五仔比核技術佢姐
如果唔係唔要褲子100年都唔會整到

韓戰越戰就嚟贏 ？

你真係唔識架喎

打海軍同打陸軍分別

越戰無得贏
連美國內部都知但係咁科水
因為賣軍事科技可以變cash

咁台灣 武統咗味

越戰美軍俾越共打落海咁濟，個個要雞咁腳走

要配合美國拉攏中國抗蘇聯，點知蘇聯自爆
支那有核武

點解越戰美軍咁弱

台灣點同香港比呀
一來隔左個海, 當時支那冇大規模登陸能力 連當時台灣空軍都比支那先進
二黎係美國第一島鏈戰略位置
三來中蘇交惡 中美蜜月期
個矮仔都唔係傻

因為香港無天險無得守既

另外。福克蘭群島市民係100%支持英國管治

你想像下唔計無天險無得守，英國武力打贏左中國，到時天真既香港人一定大中華毒發作，集體趕英國走

作客打泥濘森林，美國人又頂唔順悶熱天氣
仲要俾對家打遊擊同地雷
所以先焗出橙劑之嘛，而家幾撚多後遺症

蘇聯真自爆
唔係切爾諾貝爾都唔會令大眾醒覺
雖然而家都未醒哂

打越戰不如幫國民黨打支共好過啦

因為香港人唔出聲
如果香港人嗰陣話要獨立，群眾壓力下，佢冇得唔出聲

結論：大中華廢老累事

大英心諗我搞到香港咁好，你班香港人(大中華膠)仲日日話要反英、要做中國人

當年香港人身在福中不知福... 有D人唔知中共統治會咁大鑊, 有D係沉默大多數, 有好多已移民走哂.

係，岩岩重溫返

你諗下點解美國都要怕北韓
因為賤命一條，最多攬炒

你講嗰個核彈係咪差啲喺北京上空出現嗰粒

D day澳洲都傷亡慘重 不過冇人記得

瘦死既駱駝比馬大，中國以逸待勞，仲可以打消耗戰，點打？

0個時點撚知土共咁都長征到

當年班美軍返到美國唔少都有精神問題
有啲做左homeless直到依加
點解要打一場唔單止幫唔到自己國家 仲元氣大傷既仗
唔通真係世界警察咩

越戰時有好多國家參戰
美國帶領成個北約, 加韓國, 台灣, 澳洲對共產集團, 北越, 蘇聯, 中共。

北越領土好多工廠, 建築入面有蘇聯同中共既各領域人士係度, 盟國每日轟炸地點係白宮指定, 並唔係戰區司令即時決定, 因為有政治考慮係度, 怕炸死蘇聯同中共既人, 如果炸中係志願既醫生, 護士, 教師, 會令美國係國際社會同國內反戰浪潮下好多困擾

加埋北越班人直情行埋入人地國家整條胡志明小路出黎, 美國同盟軍唔可以明正言順係他國國境入面有軍事行動

隨左打仗之外, 係資本主義國家陣營對共產主義國家既較量黎, 要全面打低北越美國同盟軍一定可以做到, 但背後代價係要同共產主義陣營戰爭升級, 有機會打三次大戰, 即係核戰
當時美蘇如果開戰就會做互相毀滅, 即係你射我D城市, 我又射爆返你既城市, 一齊仆街死
佢地核彈加埋可以全面毀滅地球幾百次, 經導彈發射, 30-50分鐘就會命中各大城市, 爆炸之後D幅射塵會庶天閉日過百年, 有幾多生物仲可以生存, 真係傻仔都估到, 雙方都唔會咁傻

中共就係持住有核武, 做到互相毀滅先唔怕比人出兵打, 如果美國太空軍搞到80年代個星球大戰計劃成真, 可以係導彈岩岩發射時擊落佢地, 就廢左中共護體神功, 希望有左量子電腦同AI科技進步可以快D令依日殷到

福島雖然遠離英倫島，但同時距離阿根廷都有D遠，全海環境無飛機同船打唔到，唔似香港，地理上易打D

阿根廷軍力經濟低，無咁多用人海戰術前科，硬上機會低D，相信戰事一失利阿根廷好快就會放棄唔似中共咁爛打。

阿根廷無咩盟友，而英國盟友都支持英國(私底下)，而中共仲係鐵幕國度，一開打好易倒回去蘇俄，變兩大聯盟大戰WW3

最後係福島人主流都係支持留英國，加上本身福島人唔多，設施唔多，受得起戰爭既打擊，重建快，香港既人多，設施多，打完有排收拾殘局，好多人道災難問題，英國打得呢場仗自然要負責埋戰後問題，而仆街中共肯撚定唔會理你人道問題，打唔贏都要打殘你香港，由於上面提到可能世界大戰中共會以玩謝你香港要你不停輸血救港作為打擊手段。

真係做英國condom喇

仲有文革時期你都可能話有得迫下中共，點撚知70年代美國就拉攏中共，到八十年代食草國都死唔去有回氣跡像，錯撚晒，我估D英國佬當時可能真係諗過對中國好可以有回報，當然美國應該落過下咀頭。

咁明顯都唔知？7x年工黨政府已經搞到英國一窮二白，啱上場戴卓爾根本就喺收拾爛攤子，剛早半年前咪有段新聞話侵侵要追清朝債劵嘅，原來重爆番個段歷史，就喺戴卓爾佢嗰批清債券喺當年支共政府full paid咗俾英國。
顯而易見，當年喺俾人賣豬仔。

所以到目前為止
最賣港就是泛民
例如莊豐源案，由李柱銘律師，李國能法官，甘酷希神父，由這宗案件引發的禍害，都已經可以令香港永不超生。當年我所擔憂的事，現在完全實行緊，民主黨根本完全不了解甚麼是「中國人」，「中國人」有甚麼特性，放「中國人」到香港有甚麼禍害，泛民是完全不清不楚。受害的就是本地香港人。

其實係去番教育問題而西方國家同大中華膠太睇少文革既禍害
諗下將固有道德打破，衛星田報大數同全民大練爛鐵係將一國文化由帝制接近拖番去中世紀黑暗時代

跟手再即輸入資本主義同西方現代民代，中國跟本跟唔上，要跟上唯有行實用主義
咪淨係0道德去揾錢。咩都假最緊要就係錢
國家教育只要控制無諗人民教育同修為
俾大中華膠放落香港簡直係嚴重錯配

樓上個個信曬共產黨宣傳話美軍紙老虎唔打得
韓戰越戰都係美國SET RULE比自己， 唔比進攻，只可以有限度防守，話驚蘇聯唔高興，根本就係讓曬四隻手腳去打
其實用個腦諗下就知， 二戰美軍一抽二最強， 點解過左5年時間點會連一個剛打完內戰，小米加步槍，連海空支援都遠遠落後美軍既“志願軍”都打唔贏？
ON9先信中史國內宣傳話志願軍幾勁， 美軍幾廢

你要明美國0個時只係想借戰爭發軍事財
唔會速戰速決
英國要攞番個島幾日搞掂啦

基辛格冇錯，當時蘇聯比中共強好多，聯中抗蘇係合情合理既戰略，佢呢幾年都轉咗鼓吹俄抗中